林鄭亮劍勢招西方制裁香港 時事評論員 - 劉細良

林鄭亮劍勢招西方制裁香港
時事評論員 - 劉細良

黃台仰、李東昇獲德國庇護，林鄭立即親自上陣處理不當屬於特首職權的外交工作。她聲稱得到外交部駐港特派員公署的同意下，親自召見德國駐港署理總領事，第一時間還擊，表示不滿及遺憾。敢於向西方亮劍，習主席應該深慶得人。林鄭質疑德國政府在香港長期都有外交代表，「究竟今次事件有否基於事實的陳述而作出呢？」大家以為夠寸嘴吧？未算，歐盟向特區政府提交正式外交照會，這是反對送中修例的外交姿態，但林鄭寸爆對方，指歐盟只是宣示立場，沒有表達意見，又指對方受少數人意見影響。按常識提出外交照會，即是表達強烈反對意見，林鄭竟然話沒甚麼大不了。

另一個笑話是警察領導盧偉聰，他回應黃台仰事件說，德國至今未有任何組織接觸香港警方，「警方一直公平公正調查，若一些違反香港法律的人在外地取得難民資格，而該地方未有任何組織問我們取資料，這個決定可能有缺失，因為只是單方面資料」。美國給予陳光誠庇護，希拉莉會否致電公安部索取他「尋釁滋事」資料？林鄭政府成為國際笑話，本也沒有太大影響，但林鄭掛帥同西方對陣，主動請戰，就直接損害香港利益，應該問責下台。

一國兩制需得國際認可

香港一國兩制並非只有面向中共，同時也要面向世界，得到國際認可。美國給予香港獨立關稅地位，有別於中共的戰略物資進出口管制政策，是因為相信香港不是深圳、廣州、上海，有自己一套跟國際規矩辦事方式，認同西方核心價值。西方國家利益得到香港制度的保障，這是他們支持香港一國兩制的原因。西方衡量標準包括香港是否有獨立的出入境政策，法治、獨立司法、言論、資訊自由，穩定不受外來干預的公共財政、金融監管體系。但大家撫心自問，林鄭上台這兩年來，做了多少為討好中共而損害香港的行為。梁振英作惡有限，因為得把囗，林鄭之惡，是毫無底線而且敢出手做到盡，而她竟然認為這就代表自己「事不避難」不做鴕鳥。西方國家真正對香港改變看法是林鄭上台之後，有人認為是中美關係變差所致，但今天歐盟、德國出手，同美國無關，李柱銘、陳方安生海外游說亦非主因。

政治一切關乎觀感。香港就如華為，要參與國際競爭，就不能過於染紅，否則會被視為「國家隊」而受到制裁。香港品牌形象正在於同內地區隔，有自己一套為西方國家熟悉的行事原則。林鄭DQ議員及候選人已經響起警報，因為這從來在香港沒有發生過，到FCC事件驅逐馬凱，實際上已經是臨界點，西方國家認為香港已經失去了自治，被中共幕後控制直接管治，這就如伊朗門累死華為一樣！黃台仰事件是在這樣的背景下產生，還好意思指摘歐盟德國，諉過於馬丁陳太。林鄭越緊跟中共，越加向西方亮劍，香港在外國眼中就等如「國家隊」，由中聯辦直接管治。華為受美國制裁，創辦人任正非表現十分克制，指出不要事事上升為愛國，水平比林鄭高得多。最近美國《Foreign Policy》發表文章，指香港已經變成紅色城市，現時球在西方國家手上，究竟甚麼時候可以作出決定制裁香港？送中，應該真正為香港送終了。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
林鄭向特朗普遞刀屠香港 中國金融學者 (賀江兵)

下一則
下一則
逃出香港，控于大邦 (古德明)